港獲食安美譽 官媒歸功內地把關

【東方日報專訊】【本報訊】內地官媒昨發表署名報道，指本港被譽為「食品安全港」，是得益於內地方面把好了第一關，又指內地供港食品數十年風雨無阻，是因食物「在進入香港前，已經內地檢驗檢疫部門的嚴格審核」，該文又稱，為了上述美譽，內地和香港將一起努力構築食品安全的「三道屏障」。
該報道標題為「香港如何成為食品安全港」，內容提到香港作為「美食天堂」，逾九成食物均靠外地進口，其中絕大部分鮮活食品都從內地進口，且經內地檢驗檢疫部門嚴格審核，每季的常規檢測項目達四十多項；供港蔬菜種植基地又設在非工業區，土壤和灌溉用水須符合國家標準。
稱深圳擁國家級檢測實驗室
另外，內地有關機構會對基地進行檢查審核，不合格的會被要求整改，或取消供應港澳食品商的資格，為香港把關。
報道又指，作為供港生鮮物資出口的最後一關，深圳擁有國家級的食品檢測重點實驗室等一系列檢測設施。據統計，今年首三季度，深圳轄區共供應香港蔬菜三萬七千多車，加工廠檢測十八萬六千多批次，快速篩試合格率達百分之九十九點九四，形容「供港蔬菜總體供應穩定，質量安全有保障」。
報道其後才提及，香港規管食物的法律「非常嚴格」，主要有《公眾衞生及市政條例》、《食物安全條例》，還有很多相關細則，且香港注重法治，居民一旦留有案底，就難以在社會立足，由於「犯法成本高，震懾力相當強大」，令香港食物的整體合格率多年來維持在高水準上。報道又引述一名本港食安官員稱：「如果沒有內地有關部門的積極配合，我們只會事倍功半。」

嘩屌

笑話

蝗國把關咁勁
點解仲要衝落香港買奶粉

人唔笑狗都吠

咁就咪撚落嚟香港買奶粉、日用品啦。

Ching 講得好

呢個官好串喎

人唔笑狗都吠，繼續吹

感謝內地官員採取積極不干預政策 費事愈幫愈忙

感謝提供笑話

東方曰報

支那虫又係度認屎認屁
死撚開啦支那畜，同你有親咩